{
    "question": "Komoditas    perkebunan yang didatangkan dari\r\n\r\ndaerah lain untuk\r\n memenuhi kebutuhan di Balikpapan?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "ini pelajarannya gak gw ngerti <br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Komoditi perkebunan seperti kakao, kopi dan lain lain",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tolong-di-sekolah-kamu-pasti-berubungan-dgn-guru-dan-teman2munah-150",
            "question": "TOLONG    di sekolah kamu pasti berubungan dgn guru dan teman2mu.nah bagaimanakah hubungan guru dan murid-murid di kelas dapat terjalin ? jelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "saling berkomunikasi satu sama lain<br>saling mengormati satu sama lain<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hubungan guru dan murid bisa terjalin jika murid bisa bersosialisasi kepada guru yg bisa terjalin antara hubungan guru dan murid . dan juga\u00a0<span>saling berkomunikasi satu sama lain<br>saling mengormati satu sama lain</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-sebaran-peduduk-yang-tidak-merata-dalam-aspek-budaya-d-201",
            "question": "Apa dampak sebaran peduduk yang tidak merata dalam aspek BUDAYA dan POLITIK ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Budaya:budayanya semakin bermacam-macam Politik: orang-orang yang pintar berpolitik tidak merata di daerah- daerah tertentu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "budaya :\u00a0<span>penumpukan daerah tertentu menjadikan daerah itu padat sehingga budayanya makin terlupakan karena kepadatan itu<br>politiknya engga tauu aku</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-meningkatkan-kualitas-pendidikan-165",
            "question": "Bagaimana cara meningkatkan kualitas pendidikan??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "membangun sekolah-sekolah gratis bagi siswa yg kurang mampu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pertama : membujuk anak terutama anak2 terpencil akan pentingnya pendidikan dimasa depan demi kemjuan bangsa indonesia<br>kedua : mencari pengajar pendidik yg berkualitas<br>ketiga : pemerintah menyediakan sarana prasarana yg cukup untuk menunjang penddikan<br>keempat : sering mengikuti lomba2 nasional<br>kelima : tenaga pengajar harus dites terlebih dahulu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-aktifitas-pertanian-pada-masa-praaksarahindubud-400",
            "question": "\u00a0 bagaimanakah aktifitas pertanian pada masa praaksara,hindu,buddha dan islam??    tllong 4 jawb nya ya trima kasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "praaksara = masih mengandalkan berburu <br>hindu budha = masyarakat sudah mulai bertani untuk memenuhi kebutuhan<br>islam = komoditas masyarakatnya banyak yang bertani<br>maaf kalo adayang salah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-komoditas-pertanian-yang-di-usahakan-di-tubanbojonegoro-726",
            "question": "Sebutkan komoditas pertanian yang di usahakan di tuban,bojonegoro,gresik,paciran!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tuban: Kacang tanah<br>bojonegoro: padi<br>gresik: tanaman hortikultura<br>paciran:jagung",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-tingkat-pendidikan-sebagian-penduduk-indonesia-masih-rend-889",
            "question": "Mengapa tingkat pendidikan sebagian penduduk indonesia masih rendah???    geografis = ?\r\nekonomi = ?\r\nsosial\u00a0 \u00a0\u00a0 = ?\r\nbudaya = ?\r\ntlong kasik jwban nya ,yaitu penyebab rendahnya timgkat pendidikan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "geografis = jauhnya jalan menuju sekolah<br>ekonomi = tidak memiliki biaya<br>sosial = kurang bantuan dari pemerintah<br>budaya = masyarakat sudah terpengaruh budaya barat <br>maaf kalo ada yang salah .<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "geografi ; daerah terjal /jauh sehingga tidak dapat mengkses sekolah<br>ekonomi ; mahalnya mmbayar sekolah <br>sosial ;melihat teman2 sebaayanya tdk sekolah maka keinginan sekolah pun turun.adapula pengaruh lingkungan sosial yg membuat si anak menjadi malas sekolah<br>budaya; meraja lelanya budaya malaas<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-sebaran-penduduk-yang-tidak-merata-dalam-aspek-politik-201",
            "question": "Apa dampak sebaran penduduk yang tidak merata dalam aspek politik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-Dampak pada aspek\u00a0politik<span>\u00a0menyebabkan proses politik yang akan di jalankan menjadi susah terjangkau jika tidak adanya pemerataan persebaran penduduk.\u00a0<br><br>maaf klo salah....<br>semoga membantu....</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tau-jawaban-galeri-pengetahuan-sosial-terpadu-karya-sri-773",
            "question": "Ada yang tau jawaban galeri pengetahuan sosial terpadu karya sri sudarmi . yang bab 13 - 20 apa ya. \u00a0 Tolong jawab ya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bab 13 tentang proses persiapan kemerdekaan indonesia<br>bab 20 tentang terbentuknya harga pasar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aktivitas-pertanian-masa-praaksara-di-daerah-bandung-479",
            "question": "Aktivitas pertanian masa praaksara di daerah bandung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aktivitasnya masih sederhana, masih secara manual dan bergotong royong",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sebutkan-faktor-penyebab-sebagian-besar-penduduk-indonesia-be-879",
            "question": "1.sebutkan faktor\u00a0 penyebab sebagian besar penduduk indonesia bekerja di sektor pertanian    2. sebutkan faktor penyebab usaha industri di indoensia kurang maju\r\n\r\nterima kasih semua!! mohon bantuannya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "faktor<br>- karena banyaknya gunung berapi di wilayah indonesia membut tanah di indonesia sangat subur untuk di tanamai.<br>- karena indonesia adalah negara agraris<br>- karena bayaknya suberdaya alam di indonesia dari segi pertanian seperti rempah rempah<br><br>faktor industri<br>- karena rendahnya tingkat pendidikan di indonesia<br>- kurangnya tenaga ahli<br>- minimnya sarana dan pra sarana untuk melakukan industri<br>- kurangnya modal",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}